%@P:exocorcp
\par\dispo{1}{
  \begin{tabular}{ll}
    Alpha du centaure&: 40,7 trillions de km\\
&(1 trillion$=10^{12}$)\\
Sirius&: 8,26 années-lumière\\
Neptune&: 4,5 milliards de km\\
Mars&: 228 millions de km\\
Proxima du Centaure&: $404\times10^{11}$~km\\
Jupiter&: $7\,776\times10^5$~km\\
Uranus&: 2,87 milliards de km\\
Procyon&: 106,1 trillions de km\\
Nébuleuse d'Andromède&: 2 millions d'années-lumière\\
Saturne&: 1\,428\,000\,000~km\\
Vénus&: $10\,810\times10^4$~km\\
Pluton&: $5,92\times10^{-4}$ années-lumière\\
Mercure&: 57\,850\,000~km\\
La Terre&: 149,5 millions de km\\
  \end{tabular}
}{Voici, ci-contre, les distances du Soleil à quelques planètes, étoiles ou nébuleuses. \'Ecris en écriture scientifique les nombres qui mesurent ces distances en kilomètres, et range ces astres depuis le plus proche jusqu'au plus éloigné du Soleil (1 année-lumière vaut environ $10^{13}$~km).
}
%@Correction:
\begin{tabular}{ll}
    Alpha du centaure&: 40,7 trillions de km$=40,7\times10^{12}=4,07\times10^{13}$~km\\
    Sirius&: 8,26 années-lumière$=8,26\times10^{13}$~km\\
    Neptune&: 4,5 milliards de km$=4,5\times10^9$~km$=0,000\,45\times10^{13}$~km\\
    Mars&: 228 millions de km$=2,28\times10^8$~km$=0,000\,0228\times10^{13}$~km\\
    Proxima du Centaure&: $404\times10^{11}$~km$=4,04\times10^{13}$~km\\
    Jupiter&: $7\,776\times10^5$~km$=7,776\times10^{8}$~km$=0,000\,077\,76\times10^{13}$~km\\
    Uranus&: 2,87 milliards de km$=2,87\times10^9=0,000\,287\times10^{13}$~km\\
    Procyon&: 106,1 trillions de km$=106,1\times10^{12}=1,061\times10^{14}$~km$=10,61\times10^{13}$~km\\
    Nébuleuse d'Andromède&: 2 millions d'années-lumière$=2\times10^6\times10^{13}=2\times10^{19}$~km$=2\,000\,000\times10^{13}$\\
    Saturne&: 1\,428\,000\,000~km$=1,428\times10^9=0,000\,142\,8\times10^{13}$~km\\
    Vénus&: $10\,810\times10^4$~km$=1,081\times10^8$~km$=0,000\,010\,81\times10^{13}$~km\\
    Pluton&: $5,92\times10^{-4}$ années-lumière$=5,92\times10^{-4}\times10^{13}=5,9\times10^{9}$~km$=0,000\,592\times10^{13}$~km\\
    Mercure&: 57\,850\,000~km$=5,785\times10^7$~km$=0,000\,005\,785\times10^{13}$~km\\
    La Terre&: 149,5 millions de km$=1,495\times10^8=0,000\,014\,95\times10^{13}$~km\\
  \end{tabular}
\par\vspace{2mm}\par Le classement est :\par\vspace{2mm}\par
Mercure--Vénus--La Terre--Mars--Jupiter--Saturne--Uranus--Neptune--Pluton--Proxima du Centaure--Alpha du centaure--Sirius--Procyon--Nébuleuse d'Andromède.